[Hepburn-FC-Stage-1939.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hepburn-FC-Stage-1939.jpg "fig:Hepburn-FC-Stage-1939.jpg")》海報\]\]
[Philadelphia-Story-Stage-1.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Philadelphia-Story-Stage-1.jpg "fig:Philadelphia-Story-Stage-1.jpg")

**凯瑟琳·霍頓·赫本**（，），生于[美国](../Page/美国.md "wikilink")[康涅狄格州](../Page/康涅狄格州.md "wikilink")，[美国国宝级电影女演员](../Page/美国.md "wikilink")，[美国](../Page/美国.md "wikilink")[电影与](../Page/电影.md "wikilink")[戏剧界的标志性人物](../Page/戏剧.md "wikilink")、[好莱坞的不朽传奇](../Page/好莱坞.md "wikilink")。凱瑟琳·赫本的演藝生涯時間橫跨超越一甲子，有“美國影壇第一夫人”美譽，她亦是美國[奧斯卡金像獎自](../Page/奧斯卡金像獎.md "wikilink")1929年創立以來，唯一一位能四度摘下[奧斯卡影后的女星](../Page/奧斯卡影后.md "wikilink")\[1\]，她也是史上首位穿長褲出席奧斯卡頒獎典禮的影后。1999年，[美国电影学会将凱瑟琳](../Page/美国电影学会.md "wikilink")·赫本评为美国影视史上[最伟大的女演员](../Page/AFI百年百大明星.md "wikilink")。

## 早年

[DrandMrsThomasNHepburn.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:DrandMrsThomasNHepburn.jpg "fig:DrandMrsThomasNHepburn.jpg")

凱瑟琳·赫本1907年生於[美国](../Page/美国.md "wikilink")[康涅狄格州首府哈特福德的一个富裕大家庭](../Page/康涅狄格州.md "wikilink")。父亲Dr.Thomas
Norval Hepburn是泌尿学家，母亲是支持妇女参政运动的积极人士。她有一个哥哥、两个弟弟和两个妹妹。

当时的社会环境仍然墨守成规，但父亲非常执着支持向公众宣传[性病的危害性](../Page/性病.md "wikilink")，母亲也倡导节育与妇女争取平等权益。「尽管受到众人的冷遇，不过後来我们慢慢也学会了苦中取乐。」凱瑟琳·赫本认为，自由宽松的家庭培养出自己比较个性化、热爱冒险的独立性格，父亲坚持认为孩子应该爱好[运动](../Page/体育运动.md "wikilink")，鼓励她[游泳](../Page/游泳.md "wikilink")、[骑马](../Page/骑马.md "wikilink")、打[高尔夫球和](../Page/高尔夫球.md "wikilink")[网球等](../Page/网球.md "wikilink")，体质十分结实，在《育婴奇谭》（*Bringing
Up Baby*）这样的“脱线喜剧”（Screwball Comedy）中还亲自表演摔倒在地的动作。

## 奧斯卡多項紀錄

凱瑟琳·赫本一生共提名過12次[奧斯卡獎](../Page/奥斯卡金像奖.md "wikilink")，12次全部都是入圍[最佳女主角獎](../Page/奧斯卡最佳女主角獎.md "wikilink")，雖然提名的紀錄已經在2009年被[梅莉·史翠普](../Page/梅麗·史翠普.md "wikilink")（Meryl
Streep）超越，但她榮膺四屆影后的輝煌紀錄至今仍無人能敵。此外，凱瑟琳·赫本在奧斯卡史上仍締造了其它多項紀錄。

凱瑟琳·赫本分別是以1933年的《驚才絕艷》（Morning Glory）、1967年的《金龜婿》（Guess Who's Coming to
Dinner）、1968年的《[冬之獅](../Page/冬獅.md "wikilink")》（The Lion in
Winter）和1981年的《[金池塘](../Page/金池塘.md "wikilink")》（On Golden
Pond）獲得第6屆、第40屆、第41屆和第54屆的最佳女主角獎。凱瑟琳·赫本也是繼[露薏絲·蕾娜](../Page/露薏絲·蕾娜.md "wikilink")（Luise
Rainer）之後，影史上第二位連續兩屆獲獎的奧斯卡影后，她不但是獲獎時間相隔最短的女演員，也是獲獎時間相隔最久的紀錄保持者（第6屆、第40屆）。

雖然凱瑟琳·赫本共計提名12次奧斯卡最佳女主角獎，但她認為將演員在不同影片中不同角色拿來評比，是一件很荒謬且沒意義的事，所以對奧斯卡的邀請也從來沒有想要出席的念頭，她四次獲獎四次都請人代領。凱瑟琳·赫本唯一一次出席奧斯卡頒獎典禮是在1974年，她出席[第46屆奧斯卡是為了頒發](../Page/第46届奥斯卡金像奖.md "wikilink")[歐文·G·托爾伯格紀念獎](../Page/欧文·G·托尔伯格纪念奖.md "wikilink")（Irving
G. Thalberg Memorial
Award）給自己的老朋友勞倫斯·威戈騰，當凱瑟琳·赫本現身典禮台上時，席上嘉賓紛紛起立鼓掌致敬，但也有人露出驚訝不可置信的表情。[美國影藝學院對於凱瑟琳](../Page/美国电影艺术与科学学会.md "wikilink")·赫本此次出席一事保密到家，所有事情封鎖的滴水不漏，事前沒有任何一家媒體知道這個消息，而大會也給予凱瑟琳·赫本相當多禮遇，主持人[大衛·尼文宣布她出場之前](../Page/大衛·尼文.md "wikilink")，她所搭乘的專車準時駛進頒獎典禮後台，凱瑟琳·赫本下車後直接上台，頒完獎後也直接走人。凱瑟琳·赫本當時已獲得三座影后，7年後她才又拿下第四座影后，而她也成為奧斯卡史上第一位穿長褲出席頒獎典禮的影后。

凱瑟琳·赫本在2003年6月29日過世，享耆壽96歲。唯可惜一點是，她仍在世時，並沒有獲頒[奧斯卡終身成就獎](../Page/奥斯卡荣誉奖.md "wikilink")（Academy
Honorary Award）。

## 传奇

凱瑟琳·赫本在[博懋學院](../Page/博懋學院.md "wikilink")（Bryn Mawr
College）修习，1928年获得了[戏剧学位](../Page/戏剧.md "wikilink")，同一年她在[百老汇开始了舞台生涯](../Page/百老汇.md "wikilink")，凱瑟琳·赫本也是在這一年結婚了，這是她一生中唯一一次的[婚姻](../Page/婚姻.md "wikilink")，丈夫是在[博懋學院遇到的商人与社会名流Ludlow](../Page/博懋學院.md "wikilink")
Ogden Smith。两人的婚姻从一开始就不顺利，凱瑟琳·赫本要求丈夫去掉Smith的姓，改名为Ludlow
Ogden，因为“史密斯太太”这个名字“太普通”。凱瑟琳·赫本[电影事业的起飞也给两人带来了压力](../Page/电影.md "wikilink")，在凱瑟琳·赫本追求她的演藝事業同時，他們在一起的時間越來越少。最终他们於1934年离婚，但兩人成為終其一生的好友。

在這段短暫的婚姻之後，凱瑟琳·赫本和經紀人利蘭.海沃德以及[霍华德·休斯都墜入過情網](../Page/霍华德·休斯.md "wikilink")。由於前者的背叛，與後者性格不合，因而凱瑟琳·赫本的這兩段戀情都不長久。

1941年，凱瑟琳·赫本在電影《[年度女性](../Page/年度女性.md "wikilink")》中初識[史賓塞·屈賽](../Page/史賓塞·屈賽.md "wikilink")（Spencer
Tracy）。史賓塞·屈賽沈穩，冷靜的氣質，純熟自然的演技打動了她。而凱瑟琳·赫本的自信，樂觀也吸引了他，他們在銀幕上下都開始了漫長的戀情。此時男方已婚，有兩個孩子，因嚴重酗酒在1938年與妻子分居，然而離婚與他的[天主教信仰背道而馳](../Page/天主教.md "wikilink")。凱瑟琳·赫本明白她永遠也不能和他結婚。但即使史賓賽·屈塞很自由，凱瑟琳·赫本也不願與他結婚。她認為一個女演員不適合[結婚](../Page/結婚.md "wikilink")，同時她絕不希望他和他的孩子們分開。1967年《[誰來晚餐](../Page/誰來晚餐.md "wikilink")》完成後不久，史賓塞·屈賽[心臟病發作去世](../Page/心臟病.md "wikilink")，結束了凱瑟琳·赫本與他相依相伴26年的愛情。

凱瑟琳·赫本與[奥黛丽·赫本](../Page/奥黛丽·赫本.md "wikilink")（Audrey
Hepburn）都是影壇上最具知名度的女演員，兩人都得過奧斯卡影后，雖然兩人的姓氏相同，姓氏亦相當罕見，不過她們並沒有任何親戚關係。奧黛麗·赫本才剛出道的時候，凱瑟琳·赫本已是影壇上赫赫有名的巨星了，兩人雖然沒有在螢光幕前合作過，但這兩位年紀相差22歲的赫本女士彼此認識且是忘年之交好友。

## 作品列表

### 电影作品

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>#</p></th>
<th><p>片名</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>男主角</p></th>
<th><p>导演</p></th>
<th><p>獎項</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1932</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/离婚账单.md" title="wikilink">离婚账单</a></em></p></td>
<td><p>Sidney Fairfield</p></td>
<td><p><a href="../Page/John_Barrymore.md" title="wikilink">John Barrymore</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/喬治·丘克.md" title="wikilink">喬治·丘克</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1933</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/克里斯托弗·斯特朗.md" title="wikilink">克里斯托弗·斯特朗</a></em></p></td>
<td><p>Lady Cynthia Darrington</p></td>
<td><p><a href="../Page/Colin_Clive.md" title="wikilink">Colin Clive</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Dorothy_Arzner.md" title="wikilink">Dorothy Arzner</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/惊才绝艳.md" title="wikilink">惊才绝艳</a></em></p></td>
<td><p>Eva Lovelace</p></td>
<td><p><a href="../Page/Douglas_Fairbanks,_Jr..md" title="wikilink">Douglas Fairbanks, Jr.</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Lowell_Sherman.md" title="wikilink">Lowell Sherman</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/奥斯卡最佳女主角奖.md" title="wikilink">奥斯卡最佳女主角奖</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p>'' <a href="../Page/小妇人.md" title="wikilink">小妇人</a>''</p></td>
<td><p>Josephine "Jo" March</p></td>
<td><p><a href="../Page/Paul_Lukas.md" title="wikilink">Paul Lukas</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/喬治·丘克.md" title="wikilink">喬治·丘克</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1934</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/烈性子.md" title="wikilink">烈性子</a></em></p></td>
<td><p>Trigger Hicks</p></td>
<td><p><a href="../Page/Robert_Young_(actor).md" title="wikilink">Robert Young</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/John_Cromwell_(director).md" title="wikilink">John Cromwell</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/小牧师.md" title="wikilink">小牧师</a></em></p></td>
<td><p>Babbie</p></td>
<td><p><a href="../Page/John_Beal_(actor).md" title="wikilink">John Beal</a><br />
<a href="../Page/Alan_Hale,_Sr..md" title="wikilink">Alan Hale</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Richard_Wallace_(director).md" title="wikilink">Richard Wallace</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1935</p></td>
<td><p>7</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/心碎.md" title="wikilink">心碎</a></em></p></td>
<td><p>Constance Dane</p></td>
<td><p><a href="../Page/Charles_Boyer.md" title="wikilink">Charles Boyer</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Philip_Moeller.md" title="wikilink">Philip Moeller</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p>'' <a href="../Page/寂寞芳心.md" title="wikilink">寂寞芳心</a>''</p></td>
<td><p>Alice Adams</p></td>
<td><p><a href="../Page/Fred_MacMurray.md" title="wikilink">Fred MacMurray</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/George_Stevens.md" title="wikilink">George Stevens</a></p></td>
<td><p>提名<a href="../Page/奥斯卡最佳女主角奖.md" title="wikilink">奥斯卡最佳女主角奖</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/西尔维娅传.md" title="wikilink">西尔维娅传</a></em></p></td>
<td><p>Sylvia Scarlett</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡萊·葛倫.md" title="wikilink">卡萊·葛倫</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/喬治·丘克.md" title="wikilink">喬治·丘克</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1936</p></td>
<td><p>10</p></td>
<td><p>'' <a href="../Page/蘇格蘭女王瑪麗.md" title="wikilink">蘇格蘭女王瑪麗</a>''</p></td>
<td><p><a href="../Page/Mary,_Queen_of_Scots.md" title="wikilink">Mary Stuart</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Fredric_March.md" title="wikilink">Fredric March</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/約翰·福特.md" title="wikilink">約翰·福特</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/女人造反.md" title="wikilink">女人造反</a></em></p></td>
<td><p>Pamela Thislewaite</p></td>
<td><p><a href="../Page/Herbert_Marshall.md" title="wikilink">Herbert Marshall</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Mark_Sandrich.md" title="wikilink">Mark Sandrich</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1937</p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p>'' <a href="../Page/名门街.md" title="wikilink">名门街</a>''</p></td>
<td><p>Phoebe Throssel</p></td>
<td><p><a href="../Page/Franchot_Tone.md" title="wikilink">Franchot Tone</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/George_Stevens.md" title="wikilink">George Stevens</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/摘星梦难圆.md" title="wikilink">摘星梦难圆</a></em></p></td>
<td><p>Terry Randall</p></td>
<td><p><a href="../Page/Adolphe_Menjou.md" title="wikilink">Adolphe Menjou</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Gregory_La_Cava.md" title="wikilink">Gregory La Cava</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1938</p></td>
<td><p>14</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/育嬰奇譚.md" title="wikilink">育嬰奇譚</a></em></p></td>
<td><p>Susan Vance</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡萊·葛倫.md" title="wikilink">卡萊·葛倫</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/霍華·霍克斯.md" title="wikilink">霍華·霍克斯</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15</p></td>
<td><p>'' <a href="../Page/休假日.md" title="wikilink">休假日</a>''</p></td>
<td><p>Linda Seton</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡萊·葛倫.md" title="wikilink">卡萊·葛倫</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/喬治·丘克.md" title="wikilink">喬治·丘克</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1940</p></td>
<td><p>16</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/費城故事.md" title="wikilink">費城故事</a></em></p></td>
<td><p>Tracy Lord</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡萊·葛倫.md" title="wikilink">卡萊·葛倫</a><br />
<a href="../Page/詹姆斯·史都華.md" title="wikilink">詹姆斯·史都華</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/喬治·丘克.md" title="wikilink">喬治·丘克</a></p></td>
<td><p>提名<a href="../Page/奥斯卡最佳女主角奖.md" title="wikilink">奥斯卡最佳女主角奖</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1942</p></td>
<td><p>17</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/小姑居處.md" title="wikilink">小姑居處</a></em></p></td>
<td><p>Tess Harding</p></td>
<td><p><a href="../Page/史賓塞·屈賽.md" title="wikilink">史賓塞·屈賽</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/George_Stevens.md" title="wikilink">George Stevens</a></p></td>
<td><p>提名<a href="../Page/奥斯卡最佳女主角奖.md" title="wikilink">奥斯卡最佳女主角奖</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18</p></td>
<td><p>'' <a href="../Page/自由之火.md" title="wikilink">自由之火</a>''</p></td>
<td><p>Christine Forrest</p></td>
<td><p><a href="../Page/史賓塞·屈賽.md" title="wikilink">史賓塞·屈賽</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/喬治·丘克.md" title="wikilink">喬治·丘克</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1943</p></td>
<td><p>19</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/台口餐厅.md" title="wikilink">台口餐厅</a></em></p></td>
<td><p>Herself</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Frank_Borzage.md" title="wikilink">Frank Borzage</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1944</p></td>
<td><p>20</p></td>
<td><p>'' <a href="../Page/龍種.md" title="wikilink">龍種</a>''</p></td>
<td><p>Jade</p></td>
<td><p><a href="../Page/Walter_Huston.md" title="wikilink">Walter Huston</a><br />
<a href="../Page/Turhan_Bey.md" title="wikilink">Turhan Bey</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Jack_Conway_(filmmaker).md" title="wikilink">Jack Conway</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1945</p></td>
<td><p>21</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/没有爱.md" title="wikilink">没有爱</a></em></p></td>
<td><p>Jamie Rowan</p></td>
<td><p><a href="../Page/史賓塞·屈賽.md" title="wikilink">史賓塞·屈賽</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Harold_S._Bucquet.md" title="wikilink">Harold S. Bucquet</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1946</p></td>
<td><p>22</p></td>
<td><p>'' <a href="../Page/新婚浩劫.md" title="wikilink">新婚浩劫</a>''</p></td>
<td><p>Ann Hamilton</p></td>
<td><p><a href="../Page/罗伯特·泰勒.md" title="wikilink">罗伯特·泰勒</a><br />
<a href="../Page/罗伯特·米彻姆.md" title="wikilink">罗伯特·米彻姆</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Vincente_Minnelli.md" title="wikilink">Vincente Minnelli</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1947</p></td>
<td><p>23</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/隴上春色.md" title="wikilink">隴上春色</a></em></p></td>
<td><p>Lutie Cameron</p></td>
<td><p><a href="../Page/史賓塞·屈賽.md" title="wikilink">史賓塞·屈賽</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Elia_Kazan.md" title="wikilink">Elia Kazan</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>24</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/夢幻曲.md" title="wikilink">夢幻曲</a></em></p></td>
<td><p><a href="../Page/Clara_Wieck_Schumann.md" title="wikilink">Clara Wieck Schumann</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Paul_Henreid.md" title="wikilink">Paul Henreid</a><br />
<a href="../Page/Robert_Hudson_Walker.md" title="wikilink">Robert Walker</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Clarence_Brown.md" title="wikilink">Clarence Brown</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1948</p></td>
<td><p>25</p></td>
<td><p>'' <a href="../Page/联邦一州.md" title="wikilink">联邦一州</a>''</p></td>
<td><p>Mary Matthews</p></td>
<td><p><a href="../Page/史賓塞·屈賽.md" title="wikilink">史賓塞·屈賽</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/法蘭克·卡普拉.md" title="wikilink">法蘭克·卡普拉</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1949</p></td>
<td><p>26</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/亚当的肋骨.md" title="wikilink">亚当的肋骨</a></em></p></td>
<td><p>Amanda Bonner</p></td>
<td><p><a href="../Page/史賓塞·屈賽.md" title="wikilink">史賓塞·屈賽</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/喬治·丘克.md" title="wikilink">喬治·丘克</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1951</p></td>
<td><p>27</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/非洲皇后号.md" title="wikilink">非洲皇后号</a></em></p></td>
<td><p>Rose Sayer</p></td>
<td><p><a href="../Page/亨佛利·鮑嘉.md" title="wikilink">亨佛利·鮑嘉</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/約翰·休斯頓.md" title="wikilink">約翰·休斯頓</a></p></td>
<td><p>提名<a href="../Page/奥斯卡最佳女主角奖.md" title="wikilink">奥斯卡最佳女主角奖</a><br />
提名<a href="../Page/英國電影學院獎最佳女主角.md" title="wikilink">英國電影學院獎最佳女主角</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1952</p></td>
<td><p>28</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/金屋藏嬌.md" title="wikilink">金屋藏嬌</a></em></p></td>
<td><p>Patricia "Pat" Pemberton</p></td>
<td><p><a href="../Page/史賓塞·屈賽.md" title="wikilink">史賓塞·屈賽</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/喬治·丘克.md" title="wikilink">喬治·丘克</a></p></td>
<td><p>提名<a href="../Page/金球獎最佳音樂及喜劇類電影女主角.md" title="wikilink">金球獎最佳音樂及喜劇類電影女主角</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1955</p></td>
<td><p>29</p></td>
<td><p>'' <a href="../Page/豔陽天.md" title="wikilink">豔陽天</a>''</p></td>
<td><p>Jane Hudson</p></td>
<td><p><a href="../Page/Rossano_Brazzi.md" title="wikilink">Rossano Brazzi</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/大衛·連.md" title="wikilink">大衛·連</a></p></td>
<td><p>提名<a href="../Page/奥斯卡最佳女主角奖.md" title="wikilink">奥斯卡最佳女主角奖</a><br />
提名<a href="../Page/英國電影學院獎最佳女主角.md" title="wikilink">英國電影學院獎最佳女主角</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1956</p></td>
<td><p>30</p></td>
<td><p>'' <a href="../Page/雨緣.md" title="wikilink">雨緣</a>''</p></td>
<td><p>Lizzie Curry</p></td>
<td><p><a href="../Page/畢·蘭卡斯特.md" title="wikilink">畢·蘭卡斯特</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Joseph_Anthony.md" title="wikilink">Joseph Anthony</a></p></td>
<td><p>提名<a href="../Page/奥斯卡最佳女主角奖.md" title="wikilink">奥斯卡最佳女主角奖</a><br />
提名<a href="../Page/金球獎最佳戲劇類電影女主角.md" title="wikilink">金球獎最佳戲劇類電影女主角</a><br />
提名<a href="../Page/英國電影學院獎最佳女主角.md" title="wikilink">英國電影學院獎最佳女主角</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>31</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/铁娘子.md" title="wikilink">铁娘子</a></em></p></td>
<td><p>Vinka Kovelenko</p></td>
<td><p><a href="../Page/鮑勃·霍普.md" title="wikilink">鮑勃·霍普</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Ralph_Thomas.md" title="wikilink">Ralph Thomas</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1957</p></td>
<td><p>32</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/电脑风云.md" title="wikilink">电脑风云</a></em></p></td>
<td><p>Bunny Watson</p></td>
<td><p><a href="../Page/史賓塞·屈賽.md" title="wikilink">史賓塞·屈賽</a><br />
<a href="../Page/Gig_Young.md" title="wikilink">Gig Young</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Walter_Lang.md" title="wikilink">Walter Lang</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1959</p></td>
<td><p>33</p></td>
<td><p>'' <a href="../Page/夏日痴魂.md" title="wikilink">夏日痴魂</a>''</p></td>
<td><p>Violet Venable</p></td>
<td><p><a href="../Page/蒙哥馬利·克里夫.md" title="wikilink">蒙哥馬利·克里夫</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Joseph_L._Mankiewicz.md" title="wikilink">Joseph L. Mankiewicz</a></p></td>
<td><p>提名<a href="../Page/奥斯卡最佳女主角奖.md" title="wikilink">奥斯卡最佳女主角奖</a><br />
提名<a href="../Page/金球獎最佳戲劇類電影女主角.md" title="wikilink">金球獎最佳戲劇類電影女主角</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1962</p></td>
<td><p>34</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/長夜漫漫路迢迢.md" title="wikilink">長夜漫漫路迢迢</a></em></p></td>
<td><p>Mary Tyrone</p></td>
<td><p><a href="../Page/Ralph_Richardson.md" title="wikilink">Ralph Richardson</a><br />
<a href="../Page/Jason_Robards.md" title="wikilink">Jason Robards Jr.</a><br />
<a href="../Page/Dean_Stockwell.md" title="wikilink">Dean Stockwell</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/薛尼·盧梅.md" title="wikilink">薛尼·盧梅</a></p></td>
<td><p>提名<a href="../Page/奥斯卡最佳女主角奖.md" title="wikilink">奥斯卡最佳女主角奖</a><br />
提名<a href="../Page/金球獎最佳戲劇類電影女主角.md" title="wikilink">金球獎最佳戲劇類電影女主角</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1967</p></td>
<td><p>35</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/誰來晚餐.md" title="wikilink">誰來晚餐</a></em></p></td>
<td><p>Christina Drayton</p></td>
<td><p><a href="../Page/史賓塞·屈賽.md" title="wikilink">史賓塞·屈賽</a><br />
<a href="../Page/薛尼·鮑迪.md" title="wikilink">薛尼·鮑迪</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Stanley_Kramer.md" title="wikilink">Stanley Kramer</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/奥斯卡最佳女主角奖.md" title="wikilink">奥斯卡最佳女主角奖</a><br />
<a href="../Page/英國電影學院獎最佳女主角.md" title="wikilink">英國電影學院獎最佳女主角</a><br />
提名<a href="../Page/金球獎最佳戲劇類電影女主角.md" title="wikilink">金球獎最佳戲劇類電影女主角</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1968</p></td>
<td><p>36</p></td>
<td><p>'' <a href="../Page/冬之獅.md" title="wikilink">冬之獅</a>''</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿基坦的埃莉諾.md" title="wikilink">阿基坦的埃莉諾</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/彼得·奧圖.md" title="wikilink">彼得·奧圖</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Anthony_Harvey.md" title="wikilink">Anthony Harvey</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/奥斯卡最佳女主角奖.md" title="wikilink">奥斯卡最佳女主角奖</a><br />
<a href="../Page/英國電影學院獎最佳女主角.md" title="wikilink">英國電影學院獎最佳女主角</a><br />
提名<a href="../Page/金球獎最佳戲劇類電影女主角.md" title="wikilink">金球獎最佳戲劇類電影女主角</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1969</p></td>
<td><p>37</p></td>
<td><p>'' <a href="../Page/人海萬花筒.md" title="wikilink">人海萬花筒</a>''</p></td>
<td><p>Aurelia, The Madwoman of Chaillot</p></td>
<td><p><a href="../Page/Charles_Boyer.md" title="wikilink">Charles Boyer</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Bryan_Forbes.md" title="wikilink">Bryan Forbes</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1971</p></td>
<td><p>38</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/特洛伊一千個女人.md" title="wikilink">特洛伊一千個女人</a></em></p></td>
<td><p><a href="../Page/Hecuba.md" title="wikilink">Hecuba</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Patrick_Magee_(actor).md" title="wikilink">Patrick Magee</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Michael_Cacoyannis.md" title="wikilink">Michael Cacoyannis</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1973</p></td>
<td><p>39</p></td>
<td><p>'' <a href="../Page/微妙的平衡.md" title="wikilink">微妙的平衡</a>''</p></td>
<td><p>Agnes</p></td>
<td><p><a href="../Page/Paul_Scofield.md" title="wikilink">Paul Scofield</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/湯尼·理察遜.md" title="wikilink">湯尼·理察遜</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1975</p></td>
<td><p>40</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/莽龍怒鳳.md" title="wikilink">莽龍怒鳳</a></em></p></td>
<td><p>Eula Goodnight</p></td>
<td><p><a href="../Page/約翰·韋恩.md" title="wikilink">約翰·韋恩</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Stuart_Millar.md" title="wikilink">Stuart Millar</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1978</p></td>
<td><p>41</p></td>
<td><p>'' <a href="../Page/气球旅行.md" title="wikilink">气球旅行</a>''</p></td>
<td><p>Miss Pudd</p></td>
<td><p><a href="../Page/Kevin_McKenzie.md" title="wikilink">Kevin McKenzie</a><br />
Dennis Dimster</p></td>
<td><p><a href="../Page/Richard_A._Colla.md" title="wikilink">Richard A. Colla</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1981</p></td>
<td><p>42</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/金池塘.md" title="wikilink">金池塘</a></em></p></td>
<td><p>Ethel Thayer</p></td>
<td><p><a href="../Page/亨利·方達.md" title="wikilink">亨利·方達</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Mark_Rydell.md" title="wikilink">Mark Rydell</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/奥斯卡最佳女主角奖.md" title="wikilink">奥斯卡最佳女主角奖</a><br />
<a href="../Page/英國電影學院獎最佳女主角.md" title="wikilink">英國電影學院獎最佳女主角</a><br />
提名<a href="../Page/金球獎最佳戲劇類電影女主角.md" title="wikilink">金球獎最佳戲劇類電影女主角</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1984</p></td>
<td><p>43</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/格雷斯·奎吉莉.md" title="wikilink">格雷斯·奎吉莉</a></em></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/George_Stevens,_Jr.md" title="wikilink">George Stevens, Jr</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1985</p></td>
<td><p>44</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/另類自殺服務.md" title="wikilink">另類自殺服務</a></em></p></td>
<td><p>Grace Quigley</p></td>
<td><p><a href="../Page/尼克·诺尔蒂.md" title="wikilink">尼克·诺尔蒂</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Anthony_Harvey.md" title="wikilink">Anthony Harvey</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1994</p></td>
<td><p>45</p></td>
<td><p>'' <a href="../Page/愛你、戀你、想你.md" title="wikilink">愛你、戀你、想你</a>''</p></td>
<td><p>Ginny</p></td>
<td><p><a href="../Page/華倫·比提.md" title="wikilink">華倫·比提</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Glenn_Gordon_Caron.md" title="wikilink">Glenn Gordon Caron</a></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 奖项

### 奥斯卡

  - [奥斯卡最佳女主角奖](../Page/奥斯卡最佳女主角奖.md "wikilink")
    得奖

<!-- end list -->

  - 1933: 《》
  - 1967: 《[猜猜谁来吃晚餐](../Page/猜猜谁来吃晚餐.md "wikilink")》
  - 1968: 《[冬之獅](../Page/冬之獅.md "wikilink")》
  - 1981: 《[金池塘](../Page/金池塘.md "wikilink")》

<!-- end list -->

  - 提名

<!-- end list -->

  - 1935: 《》
  - 1940: 《[旧欢新宠：费城故事](../Page/费城故事.md "wikilink")》
  - 1942: 《[小姑居处](../Page/小姑居處.md "wikilink")》
  - 1951: 《[非洲女王号](../Page/非洲女王号.md "wikilink")》
  - 1955: 《》
  - 1956: 《》
  - 1959: 《》
  - 1962: 《》

### 金球奖

  - [金球獎最佳戲劇類電影女主角](../Page/金球獎最佳戲劇類電影女主角.md "wikilink")
    提名

<!-- end list -->

  - 1957: 《》
  - 1960: 《》
  - 1963: 《》
  - 1968: 《[猜猜谁来吃晚餐](../Page/猜猜谁来吃晚餐.md "wikilink")》
  - 1969: 《[冬之獅](../Page/冬之獅.md "wikilink")》
  - 1982: 《[金池塘](../Page/金池塘.md "wikilink")》

<!-- end list -->

  - [金球獎最佳连续短剧及电视电影女主角](../Page/金球獎最佳连续短剧及电视电影女主角.md "wikilink")
    提名

<!-- end list -->

  - 1993: 《》

<!-- end list -->

  - [金球獎最佳音樂及喜劇類電影女主角](../Page/金球獎最佳音樂及喜劇類電影女主角.md "wikilink")
    提名

<!-- end list -->

  - 1953: 《》

### 艾美奖

  -
    提名

<!-- end list -->

  - 1974: 《》

<!-- end list -->

  -
    得奖

<!-- end list -->

  - 1975: 《》

<!-- end list -->

  -
    提名

<!-- end list -->

  - 1979: 《》
  - 1986: 《》

### 英国電影学院奖

  - [最佳女主角](../Page/英国電影学院奖最佳女主角.md "wikilink")
    得奖

<!-- end list -->

  - 1969: 《[猜猜谁来吃晚餐](../Page/猜猜谁来吃晚餐.md "wikilink")》
  - 1969: 《[冬之獅](../Page/冬之獅.md "wikilink")》
  - 1983: 《[金池塘](../Page/金池塘.md "wikilink")》

<!-- end list -->

  - 最佳外国女主角
    提名

<!-- end list -->

  - 1952: 《》
  - 1955: 《》
  - 1957: 《》

### 托尼奖

  - 音乐剧最佳女主角
    提名

<!-- end list -->

  - 1969: 《》

<!-- end list -->

  - 戏剧最佳女主角
    提名

<!-- end list -->

  - 1981: 《》

### 戛纳影展

  - 最佳女演员

<!-- end list -->

  - 1962: 《》

### 威尼斯影展

  - 最佳女演员

<!-- end list -->

  - 1934: 《》

## 遗产及影响

## 參考文獻

## 外部链接

  - [凯瑟琳·赫本（Katharine
    Hepburn）生平简介（英文）](http://www.unsv.com/voanews/specialenglish/scripts/2011/09/04/0045/)

  - [IMDb条目](../Page/:imdbname:0000031.md "wikilink")

  -
  - [BBC
    Obituary](http://news.bbc.co.uk/1/hi/entertainment/film/3030792.stm)

  - [An Uncommon Woman: Katharine Hepburn (article from *Premiere*
    magazine)](https://web.archive.org/web/20081216122445/http://home.nyc.rr.com/alweisel/premierekatharinehepburn.htm)

  - [Katharine Hepburn at Classic Movie
    Favorites](http://www.classicmoviefavorites.com/hepburn) Tribute
    site: galleries, bio, filmography and more.

  - ["One Life: Kate, A Centennial
    Celebration"](https://web.archive.org/web/20130521161155/http://npg.si.edu/exhibit/hepburn/)
    (online exhibition from the National Portrait Gallery, Smithsonian
    Institution)

[Category:罹患食道癌逝世者](../Category/罹患食道癌逝世者.md "wikilink")
[Category:肯尼迪中心荣誉奖得主](../Category/肯尼迪中心荣誉奖得主.md "wikilink")
[Category:美國電視女演員](../Category/美國電視女演員.md "wikilink")
[Category:美國電影女演員](../Category/美國電影女演員.md "wikilink")
[Category:美國舞台女演員](../Category/美國舞台女演員.md "wikilink")
[Category:美國廣播女演員](../Category/美國廣播女演員.md "wikilink")
[Category:20世纪美国女演员](../Category/20世纪美国女演员.md "wikilink")
[Category:奧斯卡最佳女主角獎獲獎演員](../Category/奧斯卡最佳女主角獎獲獎演員.md "wikilink")
[Category:黃金時段艾美獎迷你影集或電影最佳女主角](../Category/黃金時段艾美獎迷你影集或電影最佳女主角.md "wikilink")
[Category:戛纳影展最佳女演员奖获得者](../Category/戛纳影展最佳女演员奖获得者.md "wikilink")
[Category:威尼斯影展最佳女演员奖获得者](../Category/威尼斯影展最佳女演员奖获得者.md "wikilink")
[Category:好萊塢星光大道](../Category/好萊塢星光大道.md "wikilink")
[Category:康乃狄克州人](../Category/康乃狄克州人.md "wikilink")
[Category:英格蘭裔美國人](../Category/英格蘭裔美國人.md "wikilink")
[Category:蘇格蘭裔美國人](../Category/蘇格蘭裔美國人.md "wikilink")
[Category:布林莫爾學院校友](../Category/布林莫爾學院校友.md "wikilink")
[Category:英國電影學院獎最佳女主角獲得者](../Category/英國電影學院獎最佳女主角獲得者.md "wikilink")
[Category:美國無神論者](../Category/美國無神論者.md "wikilink")
[Category:美国回忆录撰写人](../Category/美国回忆录撰写人.md "wikilink")

1.